<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>news on Shintaro Tanaka</title>
    <link>https://ototote.net/categories/news/</link>
    <description>Recent content in news on Shintaro Tanaka</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ototote.net/categories/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>はるのゆめ　配信がはじまりました。</title>
      <link>https://ototote.net/post/20200801/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ototote.net/post/20200801/</guid>
      <description>ストリーミングの配信がはじまりました。 静かの基地の新しいアルバム「はるのゆめ」配信がはじまりました。
こちらのリンクから配信されているサイトにジャンプできます。
 （bandcampでは音源をダウンロードいただくことも可能です。）
小さな音で、生活のお供に聴いていただけると嬉しいです。
 wakkaのこと 6月末、換気と消毒を徹底したスタジオに数日間こもり、静かの基地で演奏しました。
光と音と言葉の実験、wakkaという作品です。
詳細は改めてお知らせしますが、少しだけ写真を公開。
   View this post on Instagram        先週末、換気と消毒を徹底したスタジオに数日間こもり、静かの基地で演奏しました。 光と音と言葉の実験、wakkaという作品です。 詳細は改めてお知らせしますが、少しだけ写真を公開。
A post shared by Shintaro Tanaka (@shintaro_tanaka) on Jul 4, 2020 at 7:35pm PDT
   インスタライブもはじめました。 昨朝、8時頃からエレキギターとルーパーを使って10分ほどライブをしてみました。
（フルでアップしたつもりが最初の方だけになってしまった…）
手応えがあったので、今度は夜にピアノでやってみます。
   View this post on Instagram        昨朝、10分ほどインスタライブをやってみました。こっそり次は夜にピアノでやるかも。
A post shared by Shintaro Tanaka (@shintaro_tanaka) on Aug 1, 2020 at 1:09am PDT</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>静かの基地2ndアルバムが完成しました。</title>
      <link>https://ototote.net/post/20200719/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ototote.net/post/20200719/</guid>
      <description>静かの基地、2ndアルバム「はるのゆめ / FRÜHLINGSTRAUM」が完成しました。
はるのゆめ / Fruhlingstraum by 静かの基地 静かの基地の2ndアルバムを作りたいね、という話は昨年末から出ていました。冬の間に曲を作り、春になったらレコーディングしましょうと。
年始から3月には曲を書き終えて、さあレコーディングと考えていた矢先、新型コロナウイルス感染症の流行によりレコーディングスタジオに集まれる状況ではなくなってしまいました。
レコーディングを夏に延期する（その頃は7月にもなれば流行は収まるだろう、程度に考えていました）ことも考えていたのですが、次々とライブが中止になり音楽仲間のみならず社会全体に不安が渦巻く中で、あえて歩みを止めずにレコーディングを進めるべきなのではないかと思うようになりました。
もちろん、外出しないで。
リモートワークで仕上げられないかと思ったのです。
収録曲を打ち込みのデモ音源と楽譜に起こして、プレイヤーのみなさまにデータで送りました。そして、それぞれ自宅で録音していただいたデータを送ってもらって、最後に重ね合わせます。
しっかり宅録環境が揃っている方もいれば、iPhoneのボイスメモで参加していただいた方もいます。お互い時間も場所も共有していないけれど、だからこそ今の空気を作品に込められたのではないかと思っています。
アルバムのジャケットは、演奏者全員に撮ってもらった空の写真を合わせています。こんな時でも前に進むことができたというポジティブな意味を込めたかったのです。
今作はオンライン配信のみになります。
bandcampは0円から自由に値段を決めてダウンロードいただくことが可能です。まだサブスクリプションのサービスには上がっていませんが、spotifyやapple musicをはじめ順次公開予定です。
https://shintaro-tanaka.bandcamp.com/album/fruhlingstraum
（せっかくオンライン配信なので、音質ははりきってCDでは実現できないくらい高密度にしてあります！）
そして今回、今まで経験したことがないほどに贅沢にミュージシャンのみなさまに恵まれました。私たち静かの基地2人だけで演奏している曲は1曲だけ。
ほとんど全てが豪華なメンバーに恵まれて実現したものです。
この作品が少しでも多くの、必要としている人の元へ届くことを願っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>biotope 「ハタチ基金」チャリティーコンサート8年間の作品集リリースに寄せて</title>
      <link>https://ototote.net/post/hatachi_2018/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ototote.net/post/hatachi_2018/</guid>
      <description>編曲を担当したCDが発売になります。
 作曲家・高柳寛樹が「ハタチ基金」チャリティーコンサートのために作曲した８年間８曲をフルオケ、フルバンドで音楽監督・田中慎太郎が編曲したCDアルバムです。2018年12月15日に発売。収益の一部は「ハタチ基金」の活動のためにアロワナエンターテイメントから寄付されます。
  ハタチ基金は、被災地の子どもたちに寄り添い20年間継続的に支援する基金です。毎年チャリティーコンサートを行なっていた高柳氏の楽曲を編曲、一枚のアルバムにまとめました。
高柳さんから「ハタチ基金」のために作曲した曲をアルバムにしたいと編曲のお話をいただいたのは去年の冬頃でした。それからおよそ1年かけて、じっくり作ったアルバムです。
https://arowanax.thebase.in/items/15734405?fbclid=IwAR2IsvMT2rXBy1c_6gxY2hdJVO2WWUqVsip_j9Iixv_eIrlCjccqU8FCZt8
CDはこちらからお買い求めいただけます。
https://itunes.apple.com/jp/album/biotope/1444881366?l=jp
iTunesでも配信しています。google playやAWA、apple musicでも視聴可能です。
（ただ、できればフィジカルをお買い求めいただけると嬉しいです。笑）
 先日のチャリティーコンサートも盛況のうちに終わり、すこしだけご挨拶のため登壇させていただきました。
チャリティーコンサートの被災地の現状報告として印象深かったのは、今年の小学校一年生の子どもたちは震災後に生まれたという話。継続的支援のためにハタチ基金のこともあわせて知っていただければと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>News 2017-04-28</title>
      <link>https://ototote.net/post/sum_20170428/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ototote.net/post/sum_20170428/</guid>
      <description>BGMを手がけたアプリSUM!がAPPストアで特集されています。
しかも、私のだいすきな青いタヌキロボットの隣に！！
ちなみにSUM!はGW限定で無料になっているそうです。
（もしかするとこれから無料になるのかも）
ぜひぜひ遊んでみてくださいー！
 今晩はいよいよ、サラヴァ東京でライブ。
私は22:00から40分演奏します。
金曜の宵、ぜひ遊びにいらしてください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>checkie!</title>
      <link>https://ototote.net/post/checkie/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ototote.net/post/checkie/</guid>
      <description>Enfaniから（文字がない）持ち物チェックリストのアプリがリリースされました。
前作のSUM!に続いてBGMを担当しています。
DLはこちらから。
かわいらしいイラストは子ども向けに作られたものですが大人も十分に使うことのできる印象。
子どもが持ち物をiPhoneのアプリで管理するとは、、、！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CHORAL EXTENDED</title>
      <link>https://ototote.net/post/choral_extended/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ototote.net/post/choral_extended/</guid>
      <description>一ノ瀬響作曲『CHORAL EXTENDED』のデータ処理のためのアシスタントとして関わらせていただきました。
会期は11月23日まで。川越の観光とご一緒に、ぜひ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SUM!</title>
      <link>https://ototote.net/post/sum/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ototote.net/post/sum/</guid>
      <description>BGMを担当したアプリがリリースされました。
大人も子どもも楽しめる計算パズルアプリです。
DLはこちら</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>